<?xml version="1.0" encoding="iso-2022-jp"?>
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//CHORUSROOM//DTD XHTML 1.0 Strict Ext//JA" "http://localhost/DTD/xhtml1-chorusroom.dtd">
<html xml:lang="ja" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <head>
    <title lang="en">20th AJCL All Japan Okaasan Chorus Contest</title>
  </head>
  <body>
    <h1>第20回全日本おかあさんコーラス全国大会　結果</h1>
    <p>
      以下の情報に関するお問い合わせは、下記へお願いします。
    </p>
    <blockquote>
      <p>
	(社)全日本合唱連盟 事務局 
      <a href="mailto:rd8m-umd@asahi-net.or.jp" shape="rect">梅田昌和 
	(rd8m-umd@asahi-net.or.jp)</a><br/>
      〒104-11 東京都中央区築地5-3-2 朝日新聞東京本社文化企画局内<br/>
      TEL.03-5540-7813,  FAX.03-3544-1964
      </p>
    </blockquote>
    <hr/>
    <p>
      ８月23日(土)、24日(日)に、札幌コンサートホールKitaraで行なわれた
      「第20回全日本おかあさんコーラス全国大会」の結果をお送りします。
    </p>
    <p>
      全日本おかあさんコーラス全国大会では、
      全団体に「ひまわり賞」と「おかあさんコーラス大会賞」が贈られます。
      また、２日間を通しての総合賞として、
      「グランプリ」が贈られる場合があります。
      今年は、２団体に「グランプリ」が贈られました。
      なお、選考委員は、大志万明子（声楽家）、佐藤眞（作曲家）、
      関屋晋（合唱指揮者）、眞理ヨシコ（声楽家）、
      吉村信良（合唱指揮者）の５名です。
    </p>
    <p>
      以下の結果はいずれも出演順に掲載しています。
      また、おかあさんコーラス大会賞を「大会賞」と略記しています。
    </p>
    <h2>第１日目（８月23日）</h2>
    <ol>
      <li>岐阜県・合唱団“まりもあ”……大会賞</li>
      <li>宮崎県・コール・西都……ひまわり賞</li>
      <li>栃木県・コール滝の原……大会賞</li>
      <li>大阪府・ジュエル・コール……ひまわり賞</li>
      <li>栃木県・女声合唱団コールとちの葉……大会賞</li>
      <li>福岡県・北九州メモリアル女声合唱団……大会賞</li>
      <li>香川県・コラール・ジョリー……大会賞</li>
      <li>東京都・コーア・テレージア……ひまわり賞</li>
      <li>島根県・サウンド・コラージュ……大会賞</li>
      <li>島根県・女声コーラス花音……大会賞</li>
      <li>千葉県・市川女声……大会賞</li>
      <li>兵庫県・女声合唱団コーロ・アロードラ……大会賞</li>
      <li>北海道・新十津川アザレアコーラス……大会賞</li>
      <li>徳島県・グリューン・コール……大会賞</li>
      <li>東京都・東京フラウエン・カンマーコール……ひまわり賞</li>
      <li>東京都・女声合唱団コールエリカ……大会賞</li>
      <li>京都府・フラワー・コーラス……ひまわり賞・グランプリ</li>
      <li>山梨県・甲府女声合唱団「コーロ・リリカ」……ひまわり賞</li>
      <li>愛媛県・久米コーラス……大会賞</li>
      <li>宮城県・女声合唱団仙台ＮＦＣ……大会賞</li>
      <li>広島県・広島女声合唱団……大会賞</li>
      <li>福島県・女声合唱団ラ・ヴィアン・ローズ……大会賞</li>
      <li>北海道・旭川フラウエンコール……大会賞</li>
      <li>長野県・駒ヶ根女声コーラス……ひまわり賞</li>
      <li>奈良県・エコーかたしお……ひまわり賞</li>
    </ol>
    <h2>第２日目（８月24日）</h2>
    <ol>
      <li>和歌山県・合唱団ソーレＭｉｏ……大会賞</li>
      <li>広島県・尾道女声合唱団まどか……大会賞</li>
      <li>埼玉県・澪の会……大会賞</li>
      <li>熊本県・熊本コール六花……大会賞</li>
      <li>福島県・女声合唱団ラ・ヴィアン・クール……ひまわり賞</li>
      <li>北海道・コール・トラウベ……大会賞</li>
      <li>石川県・コール・とがし……ひまわり賞</li>
      <li>千葉県・船橋女声合唱団……大会賞</li>
      <li>三重県・養正コーラス……ひまわり賞</li>
      <li>兵庫県・すずらんコーラス……大会賞</li>
      <li>山形県・女声合唱団マリア・クワイア……大会賞</li>
      <li>山口県・岩国女声合唱団……大会賞</li>
      <li>宮城県・女声合唱団“和ぐ”……大会賞</li>
      <li>奈良県・エコーフローラ……大会賞</li>
      <li>山梨県・コーロ河口湖……大会賞</li>
      <li>東京都・フローラｅピーノ……ひまわり賞・グランプリ</li>
      <li>千葉県・あびこエコーズ……ひまわり賞</li>
      <li>群馬県・総社女声合唱団……ひまわり賞</li>
      <li>山口県・ネーマ＆ブランシェ……大会賞</li>
      <li>岡山県・夕なぎコーラス……大会賞</li>
      <li>高知県・一ッ橋ローズハーモニー……大会賞</li>
      <li>鹿児島県・めぐみコーラス……大会賞</li>
      <li>東京都・アンサンブル・バロン……ひまわり賞</li>
      <li>香川県・宇多津コーロ・フィオーレ……大会賞</li>
      <li>岡山県・女声合唱団岡山なでしこ……大会賞</li>
      <li>滋賀県・女声合唱栗東カレンヂュラ……ひまわり賞</li>
      <li>北海道・雪柳会コーラス……ひまわり賞</li>
      <li>大阪府・女声合唱団かがやき……ひまわり賞</li>
      <li>東京都・ジューン・エコー……大会賞</li>
      <li>大分県・つくみあいへるん……大会賞</li>
      <li>愛媛県・松山女声合唱団……ひまわり賞</li>
    </ol>
  </body>
</html>
