<?xml version="1.0" encoding="iso-2022-jp"?>
<!-- $Id: notice.xml,v 1.8 2001/01/12 12:03:06 kunishi Exp $ -->
<!DOCTYPE html PUBLIC "-//CHORUSROOM//DTD XHTML 1.0 Strict Ext//JA" "http://localhost/DTD/xhtml1-chorusroom.dtd">
<html lang="ja" xml:lang="ja" dir="ltr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:r="http://www.chorusroom.org/resource">
  <head>
    <title>「合唱の部屋」ご利用に際して</title>
  </head>
  <body>
    <h1>「合唱の部屋」ご利用に際して</h1>
    <hr/>
    <p>
      「合唱の部屋」は、私(<a href="profile.html" shape="rect">国島丈
      生</a>)がボランティアで運営しているサイトです。以下のお願いをお
      読みになった上でご利用いただきますよう、お願いします。
    </p>
    <hr/>
    <h2>「合唱の部屋」のページ構成について</h2>
    <p>
      トップページ(<r:resourceRef name="topURL"/>)以外のページ構成は予告なく変更
      することがあります。
    </p>
    <p>
      いくつか、「UTF-8ページ」と書かれたリンクの張ってあるページがあ
      ります。これは、<a href="http://www.unicode.org/"
      shape="rect">Unicode</a>と呼ばれる文字コードを用いて実験的に書い
      たページで、Unicodeに対応したブラウザで表示させると、欧米の文字
      (ウムラウトなど)と日本語とを正しく同時に表示することができます。
      ただし、全く文字化けして読めないブラウザもあります。
    </p>
    <hr/>
    <h2>「合唱よろず相談所」ではありません</h2>
    <p>
      私は<a href="http://www.jcanet.or.jp/" shape="rect">全日本合唱連
      盟</a>の役員でもありませんし、特別な情報源を持っているわけでもあ
      りません。合唱を生活の糧にしているわけでもありません。職業柄、世
      間で流行る少し前に WWW ページを開設することができたため、有名な
      ページに成長したというだけのことです。その点をご考慮の上、ご利用
      下さい。
      <em>
	決して「合唱よろず相談所」ではありません。
      </em>
      場合によっては、私の個人的な知り合いに助けを求めて、相談にお返事
      を書くこともありますが、それは例外的なことだとお考え下さい。
    </p>
    <hr/>
    <h2>「合唱の部屋」へのリンクについて</h2>
    <p>
      「合唱の部屋」へのリンクは、私に連絡なく張っていただいて構いませ
      ん。リンク許可のメールにいちいち返事を書いていると本業に差し障り
      が出ますので、むしろ、<em>リンク許可メールは出さないようにしてく
      ださい</em>。
    </p>
    <p>
      最近よく「相互リンク」なる言葉を聞きますが、なんか変なステータス
      シンボルになってるみたいで、どうも嫌いです。特に、「相互リンクゲッ
      ト!」などと書かれると虫酸が走ります。なので、<em>「相互リンクお
      願いします」というようなメールは私には出さないでください</em>。
      上記のように「合唱の部屋」へのリンクは連絡不要なので、「合唱の部
      屋」からリンクを張ってほしいというお願いだけにしてください。
    </p>
    <hr/>
    <h2>「合唱の部屋」宛のメールについて</h2>
    <h3>機種依存文字を使わないでください</h3>
    <p>
      普段ご自身のパソコンしかお使いになっていないと分からないかもしれ
      ませんが、いくつかの文字は、ある機種や OS では表示されるが、他の
      機種や OS では表示されなかったり文字化けしたりします。
    </p>
    <p>
      具体的にどんな文字が該当するかは<a
      href="http://www.ed.kanazawa-u.ac.jp/~iwasaki/Tips/tips.html"
      shape="rect">Tips for E-mail</a>の「機種依存文字」の項や、<a
      href="http://www2d.biglobe.ne.jp/~msyk/charcode/kisyuizon/index.html"
      shape="rect">森山将之さんの「機種依存文字」のページ</a>をご覧頂
      きたいのですが、合唱関係で最近目立つのは、<em>ローマ数字(I, II,
      III, etc.)や丸つき数字をいわゆる全角で書いたもの</em>です。
    </p>
    <p>
      こういう文字が含まれていますと、手元でアクセスできる可能な限りの
      機種で頂いた情報のファイルを開いて眺めるという作業を行わなければ
      なりません。Windows on IBM コンパチマシン, MacOS についてはなん
      とか手元で確認できますが、PC98 に関しては確認のしようがありませ
      ん。
    </p>
    <p>
      上記のページを一度ご確認の上、<em>機種依存文字を使わない</em>よ
      う、お願いいたします。とくに、ローマ数字に関しては、I(i の大文字)、
      V(v の大文字)、X(x の大文字)などを用いてくださいますよう、お願い
      いたします。
    </p>
    <h3>いわゆる半角カナを使わないでください</h3>
    <p>
      これについては、耳にされた方が多いのではないかと思います。ページ
      を編集する際、気が付く範囲で直してはおりますが、見落としもありま
      すので、まず情報を入力される段階で気をつけてくださいますよう、お
      願いいたします。特に、記号(・ 、 。などの半角)は見落としやすいの
      で、お気をつけ下さいませ。
    </p>
  </body>
</html>
